 16:17, 26 февраля 2019
Водитель автобуса заменил сломанное колесо бревном ипоехал
Водитель автобуса в Прокопьевске (Кемеровская область) поставил вместо сломанного колеса бревно и поехал в автомастерскую. Видео произошедшего опубликовал на YouTube очевидец.У водителя автобуса не оказалась запаски. На кадрах видно, как бревно дымится во время движения.Как сообщили изданию «Сибдепо» в отделе пропаганды безопасности дорожного движения управления ГИБДД Кузбасса, водитель автобуса не нарушил ПДД. В ведомстве уточнили, что такая буксировка до автосервиса допустима при отсутствии запаски. В ГИБДД также установили, что этот автобус сломался за два дня до инцидента с бревном.3 февраля вице-президент группы ГАЗ Елена Матвеева рассказала, что более половины автобусного парка в России составляет старая техника, которая стареет с каждым годом. Прочность старых автобусов снижается в 1,5-2,5 раза, что увеличивает риск внезапного выхода из строя узлов и агрегатов. Она также отметила, что, несмотря на это, в России до сих пор нет законодательных ограничений по возрасту эксплуатации автобусов.
